點解救護車會有兩種唔同叫聲？

啱啱見到有救護車經過，聽住佢由woowawoowawoowa轉咗做bibubibubibu 除咗叫法唔同之外，佢哋究竟有咩分別？ 會唔會話woowawoowawoowa嗰隻係緊急啲定係點？

google Doppler effect

無分別
其實有四種聲

wawawawawa係咪其中一種？
仲有邊隻?

唔識形容 你去下d open day 叫阿sir 試俾你聽下

救護車驚車同消防車都有幾隻聲
原理好似鬧鐘咁 啲人聽慣咗就會疲勞自動filter走隻聲

所以久唔久要轉siren以防啲人聽唔到

dop你老母
根本係兩隻唔同嘅聲
撻完隻字又唔解釋仲要柒左

因為bibubibu好聽啲

樓主有冇玩開GTA
down個ELS mod落嚟自己慢慢玩
(其實youtube都有好多emergency siren嘅片)

big6版本

唔同品種咪唔同聲

咁佢轉聲嗰下係基因特變?

揸車嗰個急屎先轉bibubibu

0:50

FDNY EMS

d人真係顧自己
見到救護車響哂笛都掂行掂過 完全唔諗住讓

香港人冇乜讓路意識

0050果幾條戇鳩做乜撚

我之前係屯門聽到有架救護車係咁既聲

又唔係喎 我今日lunchtime見到架bibubibu係咁喺度響 雖然係紅燈但係前面幾架的士都有駛前讓佢行先㗎 嗰下覺得好開心人間有愛

1.快速viuviuviuviuviuviuviu就係屌你老母,死開比條路黎行啦!
2.bibubibubibubibu就係拉左人,返緊差館/救左人,返緊醫院
3.viu~~~~~~~~~~~高至低音就係有目標進行緊,出發中

即刻諗起人中之龍

的土佬都呠鳩班仆街

慢個個係平時用
急啲嘈啲通常係趕人同車走

其實呢，我post嗰兩條片
入面嗰兩部機已經解釋咗點解有兩種聲
而除咗wail同yelp或者high/low，仲有buzzer可以用
即係以電子響聲代替平時汽車嘅汽笛式喇叭
wail同yelp嘅用法主要係直街同轉角
因為wail同yelp個聲波唔同
亦要睇埋有冇其他緊急車輛疊咗聲

應該係聽到厭左 所以間唔中要轉下
就好似聽歌一樣 長期聽同一首都會好快厭

係應該架喎
所有國家除左中国/越南/印度(最嚴重) etc. 文明落後既地方先會唔讓

香港D Siren仲係用英國貨 Premier Hazard

有四種聲

證明到香港人仲未完全被蝗化

青春期變聲

有玩gta都知啦

其實D柒頭係有意識讓
不過就硬係覺得自己好快過完
個個咁諗結果就阻柒住哂

多普勒效應係同偵速雷達有關

Doppler effect係指任何發出聲音嘅物件
係經過作為觀察者嘅你身邊時
會令觀察者聽到聲音頻率變動
而事實上，呢件物件嘅聲頻冇變動
觀察者嘅聽覺亦冇幻聽

去過日本旅行都係聽呢種聲多
反而香港救護車發出果2-3種, 係日本暫時未聽過
唔知係咪日本人全部都會讓救護車過路先, 冇需要轉音樂

有聲

你睇下咩叫紅移同紫移啦

朋友，你講嘅係光波
doppler effect係聲波
點解咁都搞得錯

師兄，你研究下多普勒效應啦

屌...... 依家連登d 年齡層係咪真係咁撚低...... 我十幾年前讀中學嘅時候，本physics教科書都已經係用警車聲嚟做例子㗎喇

反而個的士佬停左係到讓

朋友，知你懶得搵
俾埋網址你

其他同聲波相關嘅
係下面呢個網址click入去

屌你係咪on撚鳩
doppler effect應用喺所有wave度, 包括聲波同光波呀大佬.
我地知道宇宙膨脹緊都係靠doppler effect度出黎
未讀完書仲想教人

你已經又蠢又岸鳩，啲態度又差，你呢啲人會唔死一世窮，註定做乞兒

誤人子弟好大罪孽架

一般人由細到大都無乜人教話見救護車要讓路，如果個人無乜常識，唔係有大人教未必知
唔知依家有無教，但小學常識書應該要教下呢啲

學過車應該知要讓，所以車會讓救護車